%---------------------------------------------------------------------------------------
%	Define a caixinha para o ambiente  de definição
%---------------------------------------------------------------------------------------

% nome do estilo para usar nas definições
\newtheoremstyle{defstyle}
% Espaço acima
{0pt}
% Espaço abaixo
{0pt}
% Fonte dentro da caixa
{\normalfont}
% Indentação
{}
% Título
{\small\bf\sffamily}
% Pontuação pós título
{\;}
% Espaço depois do título
{0.25em}
% Formatação do texto do título para a caixinha de Teorema
{
  \small\sffamily\thmname{#1}\nobreakspace\thmnumber{\@ifnotempty{#1}{}\@upn{#2}}
  \thmnote{\nobreakspace\the\thm@notefont\sffamily\bfseries---\nobreakspace#3.}
}

% Define a forma de numeração as definições
\theoremstyle{defstyle}
\newtheorem{defT}{Definição}[chapter]

% Define a caixa para as definições
\newmdenv[
  skipabove=7pt,
  skipbelow=7pt,
  rightline=true,
  leftline=true,
  topline=true,
  bottomline=true,
  linecolor=NordFrost1,
  backgroundcolor=white,
  innerleftmargin=5pt,
  innerrightmargin=5pt,
  innertopmargin=5pt,
  innerbottommargin=5pt,
  leftmargin=0cm,
  rightmargin=0cm,
  linewidth=1pt]{defBox}

% Cria o ambiente para a definição
\newenvironment{definicao}{\begin{defBox}\begin{defT}}{\end{defT}\end{defBox}}



%---------------------------------------------------------------------------------------
%	Define a caixinha para o ambiente  de Notas
%---------------------------------------------------------------------------------------

% nome do estilo para usar nas notas
\newtheoremstyle{notestyle}
% Espaço acima
{0pt}
% Espaço abaixo
{0pt}
% Fonte dentro da caixa
{\normalfont}
% Indentação
{}
% Título
{\small\bf\sffamily}
% Pontuação pós título
{\;}
% Espaço depois do título
{0.2em}
% Formatação do texto do título para a caixinha de notação
{
  \small\sffamily\thmname{#1}\nobreakspace\thmnumber{\@ifnotempty{#1}{}\@upn{#2}}
  \thmnote{\nobreakspace\the\thm@notefont\sffamily\bfseries--\nobreakspace#3}
}

% Define a forma de numeração as observações de notação
\theoremstyle{notestyle}
\newtheorem{noteT}{\color{NordAurora2}Tomando Notas}[chapter]

% Define a caixa para as definições
\newmdenv[
  skipabove=7pt,
  skipbelow=7pt,
  rightline=true,
  leftline=true,
  topline=true,
  bottomline=true,
  linecolor=NordAurora2,
  backgroundcolor=white,
  innerleftmargin=5pt,
  innerrightmargin=5pt,
  innertopmargin=5pt,
  innerbottommargin=5pt,
  leftmargin=0cm,
  rightmargin=0cm,
  linewidth=1pt]{noteBox}

% Cria o ambiente para notas (ALiCIA escrevendo)
\newenvironment{nota}{
  \begin{noteBox}
    \printALiCIAWritte
    \begin{noteT}
}{
    \end{noteT}
  \end{noteBox}
}



%---------------------------------------------------------------------------------------
%	Define a caixinha para o ambiente de exemplo
%---------------------------------------------------------------------------------------

% nome do estilo para usar nas notas
\newtheoremstyle{examplestyle}
% Espaço acima
{0pt}
% Espaço abaixo
{0pt}
% Fonte dentro da caixa
{\normalfont}
% Indentação
{}
% Título
{\small\bf\sffamily}
% Pontuação pós título
{\;}
% Espaço depois do título
{0.25em}
% Formatação do texto do título para a caixinha de notação
{
  \small\bf\normalfont\thmname{#1}\nobreakspace\thmnumber{\@ifnotempty{#1}{}\@upn{#2}}
  \thmnote{\nobreakspace\the\thm@notefont\sffamily\bfseries---\nobreakspace#3}
}

% Define a forma de numeração dos exemplos
\theoremstyle{examplestyle}
\newtheorem{exampleT}{\color{NordAurora3}Exemplo}[chapter]

% Define a caixa para os exemplos
\newmdenv[
  skipabove=8pt,
  skipbelow=8pt,
  rightline=false,
  leftline=false,
  topline=true,
  bottomline=true,
  linecolor=NordAurora3,
  backgroundcolor=white,
  innerleftmargin=5pt,
  innerrightmargin=5pt,
  innertopmargin=5pt,
  innerbottommargin=5pt,
  leftmargin=0cm,
  rightmargin=0cm,
  linewidth=0.5pt]{exampleBox}

% Cria o ambiente para exemplos
\newenvironment{exemplo}{\begin{exampleBox}\begin{exampleT}}{\end{exampleT}\end{exampleBox}}



%---------------------------------------------------------------------------------------
%	Define a caixinha para o ambiente  observação
%---------------------------------------------------------------------------------------

% nome do estilo para usar nas notas
\newtheoremstyle{observacaostyle}
% Espaço acima
{2pt}
% Espaço abaixo
{2pt}
% Fonte dentro da caixa
{\normalfont}
% Indentação
{}
% Título
{\small\bf\sffamily}
% Pontuação pós título
{\;}
% Espaço depois do título
{0.2em}
% Formatação do texto do título para a caixinha de notação
{
  \small\sffamily\thmname{#1}\nobreakspace\thmnumber{\@ifnotempty{#1}{}\@upn{#2}}
  \thmnote{\nobreakspace\the\thm@notefont\sffamily\bfseries---\nobreakspace#3}
}

% Define a forma de numeração as observações de notação
\theoremstyle{observacaostyle}
\newtheorem{observacaoT}{\color{NordAurora4}Observação}[chapter]

% Define a caixa para as observações
\newmdenv[
  skipabove=7pt,
  skipbelow=7pt,
  rightline=true,
  leftline=true,
  topline=true,
  bottomline=true,
  linecolor=NordAurora4,
  backgroundcolor=white,
  innerleftmargin=5pt,
  innerrightmargin=5pt,
  innertopmargin=5pt,
  innerbottommargin=5pt,
  leftmargin=0cm,
  rightmargin=0cm,
  linewidth=1pt]{observacaoBox}

% Cria o ambiente para observações complexas  (ALiCIA Confusa)
\newenvironment{dica}{
  \begin{observacaoBox}
    \printALiCIAConfused
    \begin{observacaoT}
}{
    \end{observacaoT}
  \end{observacaoBox}
}

% Cria o ambiente para observações complexas  (ALiCIA Confusa)
\newenvironment{cuidado}{
  \begin{observacaoBox}
    \printALiCIARage
    \begin{observacaoT}
}{
    \end{observacaoT}
  \end{observacaoBox}
}






% Comando Necessário
\makeatother

